{
    "question": "bu aminah menyimpan uang modal di koperasi makmur sebesar rp 2.000.000.00 setelah 9 bulan modalnya bertambah menjadi rp 2.090.000.00 persentase bunga per tahun yang di berikan oleh koperasi makmur adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "9/12 x 90.000/2.000.000 x 100%<br>= 4.5%<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2-per-3-2a35-per-6-a-5-506",
            "question": "2 per 3 (2a+3)=5 per 6 (a-5)=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/6a+9 = 5/6a-30<br>12a-60 = 30a+45<br>-105 = 18a<br>a= -105/18",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2}{3} (2a+3)= \\frac{5}{6} (a-5)  [/tex]<br><br>[tex] \\frac{4a+6}{3} =  \\frac{5a-25}{6} [/tex]<br><br>3(5a-25)=6(4a+6)<br><br>[tex]15a-75=24a+36[/tex]<br><br>15a-24a=36+75<br>-9a=111<br>a=111/-9<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-memerlukan-bahan-bakar-12-liter-untuk-menempuh-jarak-451",
            "question": "sebuah mobil memerlukan bahan bakar 12 liter untuk menempuh jarak 120 km dengan kondisi mendatar 84 km dan sisanya menanjak. pada saat menanjak bahan bakar yang diperlukan 2 kali lipat\u00a0daripada jalan mendatar. jika suatu ketika mobil tersebut menempuh jarak 312 km dengan kondisi jalan mendatar saja,maka\u00a0banyak bahan bakar yang diperlukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menanjak = 120 - 84 = 36 km<br><br>jika liter\u00a0menanjak = 2\u00a0x liter untuk\u00a0mendatar<br>maka<br>84 + 36(2) = 12 liter<br>84 + 72 = 12 liter<br>12 liter = 156 km (mendatar)<br><br>jika sekarang jaraknya menjadi 312\u00a0km mendatar saja, maka<br>12 x 2 = 24 liter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-lingkaran-dengan-pusat-o-di-ketahui-titik-a-b-c-dan-439",
            "question": "pada suatu lingkaran dengan pusat O di ketahui titik A, B, C, dan D pada keliling lingkaran, sehingga sudut AOB = 35 derajat dan sudut\u00a0 COD = 140 derajat. jika panjang lengkung AB = 14 cm , hitunglah panjang lengkung CD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang\u00a0lengkung cd=56",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-40-siswa-terdapat-23-siswa-gemar-bermain-basket-9-siswa-gem-676",
            "question": "Dari 40 siswa terdapat 23 siswa gemar bermain basket, 9 siswa gemar bermain basket dan voli, 5 siswa tidak gemar bermain basket mau pun voli.Banyak siswa yang hanya gemar bermain voli adalah..    2.Disebuah lapangan parkir terdapat 105 kendaraan terdiri dari sepeda motor dan mobil.Jika seluruh roda kendaraan tersebut (tanpa ban serep) adalah 290 roda, maka banyak mobil dilapangan parkir tersebut adalah...\r\n\r\n3.Sepotong bambu dipotong menjadi 5 bagian yang panjang nya membentuk barisan geometri.Panjang potongan terpendek 5 cm\u00a0dan potongan terpanjang 80 cm.Panjang bambu semula adalah...\r\n\r\n4.Deni akan membuat topi ulang tahun dari karton berbentuk kerucut dengan diameter alas 20 cm dan tinggi topi 24 cm.Jika ingin membuat sebanyak 50 topi, luas karton minimal yang dibutuhkan adalah...\r\n(r= 3,14)\r\n\r\n5. Diketahui banyak sisi dan rusuk prisma segi-8 masing-masing a buah dan b buah, banyak sisi dan rusuk limas segi-5 masing-masing c buah dan d buah.Hasil dari a+b-c-d adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cuma\u00a0tahu nomor 1 jawabannya 3<br>kalau nomor 2 tidak diberi tahu umlah motornya<br>dan kalau nomor 3 saya tidak mengerti\u00a0barisan geometri... (maap yak)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawaban no 5<br>sisi prisma = n+2<br>sisi prisma 8 = 8+2 = 10 (a)<br>rusuk prisma = 3n -----&gt; 3\u00d78= 24 (b)<br>sisi limas = n+1------&gt; 5+1= 6 (c)<br>rusuk limas = 2n-----&gt; 2\u00d75=10 (d)<br>a+b-c-d=<br>10+24-6-10= 18<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-8-10-p-708",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 8\u00a0=10\u00a0-\u00a0p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau yg ditanyakan P<br>p =10-8<br>\u00a0\u00a0 =2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "8 =10 - p<br>8--10=-p<br>\u00a0-2 \u00a0 = -p<br>-2/-1=p<br>\u00a0 2 \u00a0=p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-yang-mungkin-dari-balok-kubus-adalah-948",
            "question": "Himpunan semesta yang mungkin dari ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan yang memungkinkan<br>- { himpunan bangun ruang }<br>- { himpunan bangun ruang segi 4 }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segitiga-yang-dibentuk-dari-dua-jari-jari-lingkaran-dan-tai-busur-324",
            "question": "Segitiga yang dibentuk dari dua jari jari lingkaran dan tai busur adalah segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang terbentuk dari 2 jari\" dan 1 tali busur adalah <strong><u>segitiga sama kaki</u></strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-pangkat-pecahan-81-min-14-pake-caranya-yaa-130",
            "question": "Sederhanakan bentuk pangkat pecahan 81 min 1/4\r\npake caranya yaa^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "81^1/4<br>=3^(4).1/4<br>=3^1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-masing2-diagonal-belah-ketupat-amp-layang-layang-g-985",
            "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-yang-mempunyai-persamaan-4x-3y-5-0-adalah-586",
            "question": "Gradien garis yang mempunyai persamaan -4x + 3y -5 =0 adalah...........\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]m= \\frac{-a}{b} = \\frac{-(-4)}{3} = \\frac{4}{3} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>-4x + 3y -5 =0<br>a= -4 ; b= 3<br>m=<u></u><u></u> -a<u></u><strong></strong>:b = -(-4) : 3 = 4: 3</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}